中國遊客喺瑞典俾人掟去'墳場'既報導與真相

明報引用環球時報既報導

中國遊客控訴瑞典警察粗暴對待 寒夜被遺墳場 外交部提嚴正交涉 (14:01) - 20180915 - 兩岸

⋯⋯⋯⋯
內地《環球時報》引述事主曾先生稱，他上周日（2日）與父母赴瑞典旅遊，一行人於當天凌晨抵達斯德哥爾摩市區一間酒店準備住宿，但需等到白天才能入住預訂的房間。他考慮到父母身體不好，而當地晚上較寒冷，所以請求酒店職員讓他們付費在大廳椅子上休息一陣子。不過，酒店職員卻報警，並粗暴地要求他們「立刻滾出去」。

曾先生續稱，他向到場的警員說明父母的身體狀況，並出示服用的藥物，並表示自己可離開酒店，希望可允許父母留下暫時休息。不過，警員卻強行將他的父親從座位上拉倒，拖出酒店，扔在地上。其患有心血管疾病的父親當場病發，意識模糊，開始抽搐，但警員並未上前施救。

曾先生表示，他的呼救引來不少人圍觀，眾人紛紛指摘警員行為惡劣。不久後，兩輛警車到場增援，警員未有為他父親急救，反而持槍驅散人群，並試圖搶奪他的手機。最後，他與父母被強行帶上警車，其間警員更毆打他的父母。

曾先生稱，警員在車上盤問他們是否難民及是否想使用暴力，更威脅要將他們送到森林，與野獸共處。警車於約半小時後急停在一個昏暗路口，多名武裝警員將3人推出車外，其後駛走。

曾先生以手機定位發現他們身處在斯德哥爾摩市區幾十公里外一座墳場。曾先生表示，當時氣溫低於10度，環境陰森恐怖，更聽到遠處動物嚎叫。他一家人圍坐在墳場互相取暖，在寒冷天氣下發抖約半小時後，有途人發現他們，並協助他們返回市區。

他們一家回到市區後，立即到中國駐瑞典大使館通報事件及向警方報案。曾先生一家經此一事，不願再留在瑞典，當日立即乘飛機回國。

曾先生批評說，瑞典警方對老人家的所作所為，在任何一個現代國家都難以想像，對人權的藐視是令人髮指，他強烈要求瑞典解釋及道歉賠償。

中國駐瑞典大使館發布公告稱，中國外交部和駐瑞典大使館高度關注當地中國公民的安全與合法權益，已就事件向瑞典提出嚴正交涉，要求瑞典政府立即徹查事件，及時回應當事人提出的嚴懲、道歉、賠償等要求。中方對瑞典迄未主動回應深表不解，再次敦促瑞方立即採取行動。大使館亦提醒在瑞典的中國公民務必提高安全意識，加強安全防範。如遇突發情況，應保持鎮定，在確保自身安全的前提下留妥證據，第一時間報警並向使領館尋求協助。

（環球時報）

實情（有片）
傳得沸沸揚揚的瑞典警察嚴重侵犯中國公民生命安全和基本人權，粗暴對待在斯德哥爾摩的三名中國遊客的事件。事實是這家人預訂當天中午才能入住酒店，凌晨就到了，酒店不接收，一家人賴著不肯走。酒店報警後被抬出，後被警察帶上車，拉到教堂花園地鐵站放下。教堂花園裡有墓地，當事人便聲稱被扔在墳場。

父母身體不好，但搭十幾個鐘頭飛機去北歐

屌你環球時報，當全世界既人屋企無老人家咩？

曾先生稱，警員在車上盤問他們是否難民及是否想使用暴力，更威脅要將他們送到森林，與野獸共處。警車於約半小時後急停在一個昏暗路口，多名武裝警員將3人推出車外，其後駛走。

曾先生以手機定位發現他們身處在斯德哥爾摩市區幾十公里外一座墳場。曾先生表示，當時氣溫低於10度，環境陰森恐怖，更聽到遠處動物嚎叫。他一家人圍坐在墳場互相取暖，在寒冷天氣下發抖約半小時後，有途人發現他們，並協助他們返回市區。

屌你老味